<databaseChangeLog
        xmlns="http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog"
        xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
        xsi:schemaLocation="http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog
   http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog/dbchangelog-3.4.xsd">

    <changeSet author="Igor Anokhin" id="tales" runOnChange="false">
        <insert tableName="tales">
            <!-- Id is auto incremented -->
            <column name="date" value="2022-05-03"/>
            <column name="title" value="Как Счастливчик нашел свое счастье."/>
            <column name="annonce" value="Жил-был на свете один очень грустный человек, которого звали, не поверите, Счастливчиком.
                                Все у него не ладилось, всем он был не доволен, ворчал и что-то частенько бормотал себе
                                под нос.
                                И, как это ни грустно, никто с ним не дружил. «Конечно, кто будет дружить с таким
                                недотепой, как я,
                                бу-бу-бу», – вздыхал Счастливчик."/>
            <column name="body" value="Жил-был на свете один очень грустный человек, которого звали, не поверите, Счастливчиком. Все у него не ладилось, всем он был не доволен, ворчал и что-то частенько бормотал себе под нос. И, как это ни грустно, никто с ним не дружил. «Конечно, кто будет дружить с таким недотепой, как я, бу-бу-бу», – вздыхал Счастливчик.
Однажды на городок, где жил Счастливчик, налетел ураган. Он сметал все на своем пути, дома, улицы, но не трогал людей, а будто прогонял их из городка, разгонял их в разные стороны и Счастливчика тоже. «Ну вот, что я теперь буду делать без дома? Мог бы и меня смести, чертов ураган», - загрустил Счастливчик. Делать нечего, надо отправляться в путь, искать новый дом и продолжать как-то жить.
Двинулся Счастливчик в дорогу. Идет он через поле: «эх, совсем поле все разворотил чертов ураган, не оставил ничего живого», - и не успел закончить свое ворчание, как заметил два нетронутых колоска пшеницы. Собрал зерна с одного колоска, а со второго отдал зернышки подлетевшему изможденному воробью. «Какое счастье! Спасибо тебе, добрый человек, что оставил зернышки для меня. Теперь я смогу накормить ими своих птенцов», - сказал это воробей и улетел. «Вот чудак, назвал зерна счастьем», - пробурчал Счастливчик и отправился дальше.
Идет он мимо луга: «чертов ураган не оставил ни единого живого цветка». Но не успев договорить, заметил в траве два цветка сладкого клевера. Один цветок он аккуратно выкопал руками из земли, не повредив корней, а второй цветок оставил пчелке, которая устало опустилась на него: «Спасибо тебе, добрый человек, что не тронул цветок. Теперь я смогу отнести его нектар своим деткам». «Вот чудная пчелка, назвала цветок счастьем», - и побрел себе дальше.
Весь день и весь вечер шел Счастливчик. Ближе к ночи он добрался до неизвестного города. В городе было темно, очень тихо и пустынно. Но Счастливчик так устал с дороги, что присел на крылечко одного из домов и моментально уснул, не задумываясь, почему этот город пустой. Утром он открыл глаза, а вокруг ни души, только серые дома стоят одиноко: «да, городишко под стать мне, такой же серый и угрюмый, как я». Вдруг он услышал какой-то шорох за спиной, повернул голову, а из-за угла на него смотрел улыбающийся мальчишка, который светился от радости: «Какое счастье, в город снова возвращаются люди!» И он рассказал Счастливчику, что все жители убежали из города, т.к. бушевал ураган, который не тронул ни единого дома, но выгнал всех людей, и только ему удалось спастись и остаться здесь. А Счастливчик поведал ему свою историю тоже про ураган, но который, наоборот, разрушил весь городок, в котором он жил. Счастливчик показал мальчику зерна и цветок, которые нашел на своем пути. Вместе они решили посадить зерна пшеницы на заброшенном поле, а на одинокой поляне посадить цветок клевера. Вскоре в опустевший город стали возвращаться люди, начали убирать и обживать дома. Сюда вернулась жизнь. Счастливчик любовался золотым полем поспевшей пшеницы и прекрасным густым лугом со множеством цветов. Он думал: «Какое счастье, что случился ураган, и я узнал, что действительно родился счастливчиком, который умеет дарить жизнь и приносить другим счастье»."/>
            <column name="image" value=""/>
        </insert>
        <insert tableName="tales">
            <!-- Id is auto incremented -->
            <column name="date" value="2022-03-20"/>
            <column name="title" value="Сказка о том, как Зайчик подружился с Ежиком и Шмелем."/>
            <column name="annonce" value="Одним прекрасным летним утром Зайчиха-мама и ее
            сынок маленький зайчонок отправились в самый дальний уголок леса навестить свою бабушку, у которой был день рождения."/>
            <column name="body" value="Бабушка пригласила со всего леса своих родных и друзей в гости. Зайчики шли по тропинке, которая петляла из стороны в сторону, спускалась в овраги, поднималась на холмы, выходила на лужайки и цветочные полянки. На одной из полянок они решили отдохнуть, а заодно собрать для бабушки красивый букет луговых цветов. Зайчишка так увлекся, что не заметил на одном из цветочков задремавшего шмеля. Он сорвал цветок, дернув его так сильно, что от неожиданности шмель, конечно, испугался, спросонья укусил Зайчишку прямо в нос и быстро-быстро улетел. Зайчишка от боли и обиды заплакал, а мама поспешила его успокоить и пожалеть. Она подула на носик и умыла его прохладной росой, которую можно было найти этим утром на многих цветочках и травинках. Успокоившись, зайчики двинулись в путь дальше.
Тропинка вновь запетляла между деревьев, завернула в овраг и стала подниматься в горку. Вдруг сверху на огромной скорости прямо на зайцев покатился колючий шар. Зайчишка даже не успел отскочить, как это шар пронесся мимо него и задел его лапку. Этим колючкой оказался Ежик. Он так спешил, что совершенно ничего не замечал на своем пути. Зайчишка от боли и обиды заплакал еще сильнее, чем на полянке, ведь Ежик даже не остановился и не извинился перед ним. Мама поспешила своего сыночка пожалеть и успокоить, а на больное место положила ему листочек подорожника. Оправившись от происшествия, они продолжили подъем в горку.
Когда поднялись наверх, очутились на прекрасной залитой солнечным светом лужайке, полной одуванчиков и ромашек. Откуда-то из глубины лужайки доносились звуки веселой музыки, и Зайчишка понял, что бабушкин домик совсем близко. Вокруг все шумело, гудело, жужжало – это приглашенные обитатели лесов и полей пришли поздравить бабушку и отпраздновать вместе ее день рождения. Бабуля, заметив внука, подбежала к нему, принялась целовать его, обнимать, а увидев его «боевые» ранения, стала жалеть его и расспрашивать, что за приключения случились с ним и мамой, пока они добирались до праздничной лужайки. Зайчишка рассказал и про встречу с неприветливым шмелем, и про столкновение с грубым ежом.
Не успел он окончить свой рассказ, как среди гостей заметил своего обидчика Шмеля, который тоже прилетел на бабушкин праздник. Поздравляя именинницу, Шмель обратил внимание на красный нос Зайчика: «ой, не тебя ли я укусил сегодня утром на полянке с прекрасными луговыми цветами?» Зайчишка чуть было не расплакался от нахлынувших его воспоминаний и обиды, но Шмель продолжил: «прости меня, пожалуйста. Я задремал после завтрака в цветочном бутоне и совершенно не ожидал, что кто-то сорвет его вместе со мной внутри него. Жутко испугавшись, я нечаянно укусил тебя, но совершенно не хотел тебя обидеть. Давай мириться и дружить!» Шмель зажужжал перед носом Зайчика, замахал своими крылышками так быстро, что образовавшийся ветерок успокоил больной носик, который из красного стал снова розовым. Зайчишка был очень рад, что Шмель оказался добрым и приветливым.
Пока он радовался своему новому другу, к бабушке пришел другой гость, в котором Зайчик узнал того самого грубого Ежа. От страха он спрятался за маминой спиной, но бабушка уже успела встретить Ежа и предложить ему познакомиться с ее внуком. «Бабушка, это и есть тот самый Еж, который толкнул меня на горке», - почти шепотом обиженно проговорил Зайчишка. Ежик так разволновался и, увидев раненную лапку Зайчика, понял, что дело касается его иголок. «Простите меня, пожалуйста, дорогой Зайчик и мама Зайчиха. Очутившись на лужайке утром, я обнаружил, что забыл дома для вашей бабушки подарок. Я разогнался со всей силы, свернулся клубком и скатился кубарем с горки, и, к сожалению, не заметил вас у себя на пути.
Прости, что нечаянно толкнул тебя и поранил твою лапку своими колючками», - с этими словами Ежик подул на лапку Зайчика, убрал листочек подорожника и положил на ранку белые лепестки ромашки, которых было так много на лужайке. «Давай мириться и дружить», - предложил Ежик.
Так нечаянно-негаданно Зайчишка в один прекрасный летний день обрел двух друзей, знакомство с которыми показало ему, что даже в самых неприятных ситуациях не стоит искать злой умысел и обижаться раньше времени. Иногда обидчик может просто не заметить, что нечаянно обидел кого-то, а еще не успел извиниться за свою неловкость или свой поступок. И на самом деле он может оказаться очень даже добрым, дружелюбным и приветливым, несмотря на неприятное впечатление при первой встрече. Стоит попробовать дать второй шанс стать твоим другом тому, кто искренне идет тебе на встречу и готов исправить свою ошибку."/>
            <column name="image" value=""/>
        </insert>
        <insert tableName="tales">
            <column name="date" value="2022-03-13"/>
            <column name="title" value="Как Ваня перестал бояться темноты."/>
            <column name="annonce"
                    value="В одной деревне жил-был мальчик Ваня. Он был смелый и отважный, но боялся темноты. Был у него дружок Фонарик. Если Ваня шел по темной улице, то брал с собой Фонарик. Если ложился спать, а за окном уже было темно, то он снова включал Фонарик, и темнота отступала."/>
            <column name="body" value="В одной деревне жил-был мальчик Ваня. Он был смелый и отважный, но боялся темноты. Был у него дружок Фонарик. Если Ваня шел по темной улице, то брал с собой Фонарик. Если ложился спать, а за окном уже было темно, то он снова включал Фонарик, и темнота отступала.
Однажды вечером, когда уже Ваня собирался лечь спать, Фонарик вдруг погас. Оказалось, батарейки в нем сели, а, может быть, он и совсем сломался. Искал-искал в доме Ваня батарейки, но так и не нашел. Надо идти в сарай, поискать там. Ваня оделся и осторожно вышел во двор, там было темно и тихо. Зато на небе светила луна и блестели звезды. Ваня даже подумал, что луна очень похожа на его Фонарик. От ее света небо становилось будто желтоватым, казалось, что не так уж и темно на улице, и очень красиво.
Ваня зашел в сарай, поискал батарейки в шкафу, на полках, в углах, но из-за темноты он ничего не мог разглядеть, да батарейки так и не нашел. Решил Ваня поискать батарейки на чердаке, куда через маленькое окошко попадал лунный свет, но и там он их не нашел.
Ваня совсем устал и решил вернуться в дом. Когда он сел на свою кроватку, вдруг понял, что пока бродил по темному дому, сараю, забирался на чердак, искал батарейки там и тут, он совершенно перестал обращать внимание на темноту, будто и вовсе ее никогда не боялся. А справился он с темнотой без своего Фонарика, и темнота оказалась его помощницей, потому что она помогла увидеть ему, какая красивая ночь, как прекрасно светит луна и блестят звезды."/>
        </insert>
        <insert tableName="tales">
            <column name="date" value="2022-03-14"/>
            <column name="title" value="Как на небе появились звезды"/>
            <column name="annonce" value="В былые времена, когда на Земле все только начиналось и зарождалось, в ночном небе жила одинокая Луна. Она приходила каждую ночь и грустно блуждала в густой черноте.
Однажды Луна проплывала по небу и увидела внизу красивую быструю реку, которая была полна рыб, лягушек и другой живности, была полна жизни. Луна посмотрела на свое одинокое отражение и заплакала. Ее слезы капали в воду и превращались в серебряные искорки. Рыбки заметили, как на дно опускаются слезинки, а некоторые несутся по течению реки, и спросили Луну, о чем плачет она. Луна поделилась с ними своей печалью. Рыбки решили ей помочь."/>
            <column name="body" value="В былые времена, когда на Земле все только начиналось и зарождалось, в ночном небе жила одинокая Луна. Она приходила каждую ночь и грустно блуждала в густой черноте.
Однажды Луна проплывала по небу и увидела внизу красивую быструю реку, которая была полна рыб, лягушек и другой живности, была полна жизни. Луна посмотрела на свое одинокое отражение и заплакала. Ее слезы капали в воду и превращались в серебряные искорки. Рыбки заметили, как на дно опускаются слезинки, а некоторые несутся по течению реки, и спросили Луну, о чем плачет она. Луна поделилась с ними своей печалью. Рыбки решили ей помочь.
Когда наступило утро, и на небо заступило Солнце, они обратились к нему за помощью: «Солнышко родное, ты согреваешь нас своим теплом, даришь свет, который мы накапливаем в течение дня и храним до следующего утра. Отправь нам свои лучики, которые творят блики на водной глади реки, превращаясь в разноцветные искорки». Солнце согласилось помочь рыбкам и заиграло лучиками-зайчиками, отражаясь в воде, прыгая по листочкам растений на берегу, подбрасывая золотые искорки в разные уголки реки.
Вдруг набежали тучи, и пошел дождь. Такой теплый летний дождик, после которого обычно на небе появляется радуга. Солнышко выглянуло из-за облаков и стало пускать свои лучики-зайчики поиграть и покататься по радуге, а в реку от этой веселой игры стали падать разноцветные искорки.
Рыбки смогли насобирать множество искорок, а течение разнесло другие по всей реке.
Наступила ночь и искорки вслед за вечерним туманом стали подниматься к небу, они засверкали по всему небу серебряными, золотыми и разными радужными цветами. Луна увидела, какая вокруг волшебная красота и в свете этих искорок засияла еще ярче. Эти искорки она назвала Звездами, своими сестричками. Так на небе стали жить не только Солнце, облака и Луна, но и бесконечное множество звезд, которые зажигаются каждую ночь и радуют нас своим ярким светом. Так сама Луна наконец перестала быть одинокой."/>
        </insert>
        <insert tableName="tales">
            <column name="date" value="2022-03-17"/>
            <column name="title" value="Как Степа лень победил."/>
            <column name="annonce"
                    value="Не то, чтобы близко, да и не совсем уж далеко, не за тридевять земель, жили-были-поживали у широкой реки люди в селе под названием Труд. Каким только промыслом они не занимались: и рыбачили, и портняжили, и живность растили, и сапоги шили, на все руки мастера были. Хорошо жили трудовчане, дружно и весело."/>
            <column name="body" value="Не то, чтобы близко, да и не совсем уж далеко, не за тридевять земель, жили-были-поживали у широкой реки люди в селе под названием Труд. Каким только промыслом они не занимались: и рыбачили, и портняжили, и живность растили, и сапоги шили, на все руки мастера были. Хорошо жили трудовчане, дружно и весело.
И вот, в одной большой семье рыбака Афанасия, где уже росли десять сыновей и десять дочерей, родился еще один сынок на радость всей семьи. И назвали последыша Степаном. Рос Степушка не по дням, а по часам, в любви и заботе. И баловали его, и одевали, и кормили, и играли, и миловали, целовали, да так его залюбили, что совсем ничего Степушка сам и делать не хотел. А зачем? Зубки ему почистили, с ложечки покормили, штанишки одели, ботиночки обули, причесали - и игры ему, и забавы, не жизнь, как говорится, а сплошные мед да малина.
И пришло время Степушке к школе готовиться. Как лето закончится, так с первым осенним деньком в школу-то и пойдет. Сначала он очень обрадовался, думал, что новое развлечение ему готовят, а когда послушал истории и рассказы старших братьев и сестер про школу, что надо там учиться всему, уроки делать, а еще самому себе ботиночки обувать да рубашку одевать, тут уж он совсем расстроился и решил, что в школу не пойдет никогда.
Афанасий решил, что пришла пора сыночка приучать к труду, а то потеряют паренька. Проснулся он на заре и разбудил Степушку, мол, говорит, за рекою чудо расчудесное: солнце встало, ярким красно-желтым светом осветило реку, а за рекою появилась дорога, а куда ведет, никто и не знает. «Давай, - говорит, - сынок, мы первыми узнаем, куда дорога ведет». Степа загорелся, так интересно ему стало, что же там за рекой, что за чудо расчудесное такое, и совершенно забыл он, что обычно по утрам он нежится в кроватке, и так и эдак его выманивать из кроватки приходится, чтобы за стол усадить и завтраком накормить. Пока отец собирал в дорогу удочки, узелок с хлебом и водой, сын, не дожидаясь, сам оделся, сам умылся, сам налил себе молока, выпил его и булку с маслом съел, и все-то сам. Вот, как ему хотелось поскорее отправиться в путь.
Вышли отец и сын из дому тихо, чтобы не разбудить остальных домочадцев, и отправились к реке. Тропинка от дома повела их через лес, а в лесу то тихо, ни звука не слышно, то, наоборот, зашелестят деревья листьями, заскрипят ветками, то птица пролетит, то заяц пробежит. Страшновато стало Степушке, а вида не подает, только крепче руку отца сжимает. Вдруг навстречу им зашуршали по тропинке ежик с ежатами. Афанасий и спрашивает ежа: «куда, старый еж, путь держишь, куда пыхтишь-торопишься?» «Спешим мы, - говорит еж, - в соседний лес. Прилетала сорока и поведала, что женушка моя ежиха заплутала там, пока грибы да ягоды собирала деткам нашим, угодила в лисью яму-ловушку и выбраться никак не может. Вот и торопимся ей на помощь. А детки мои совсем из сил выбились, весь день ничего не ели, не пили». Развернули котомку свою отец да сын, отдали хлеб и воду ежам. Ежата наелись, напились, сил набрались и заторопились в путь, а еж дал Афанасию и Степану свою иголку, вдруг при случае сгодится. Отец и сын отправились в путь дальше, и скоро они добрались до берега реки. Отец и говорит Степе: «сын, скоро солнце высоко встанет, а весь свой хлеб мы отдали ежам. Давай к обеду наловим рыбы, наварим ухи и сыты будем перед тем, как дальше двигаться». Степа согласился, и, правда, солнце высоко, скоро время обедать наступит. Стал Степан смотреть, как отец рыбу удит, а самому скучно сидеть на берегу, да в животе бурлит – голод ворчит. Попросил он у отца вторую удочку, захотелось самому рыбу поймать. Дал Афанасий ему вторую удочку, да только Степа не стал слушать отца, когда тот его учил удочку забрасывать, а тряхнул, вскинул да размахнулся так, что крючком зацепил удочку за корягу, лежащую у воды, нить порвал и крючок потерял в воде. Посмотрел отец и говорит: «а что, Степушка, помнишь, еж нам иголку свою дал, вот и пригодится теперь она». Согнули они иголку и приладили к удочке вместо крючка.На этот раз Степушка внимательно слушал отца, повторял все и аккуратно закидывал удочку. А уж сколько радости было, когда начала клевать рыба, и когда Степушке удалось ее поймать. Наловили отец и сын рыбы: и на уху хватило, и своим домашним осталось. Сидят сытые и довольные, за реку глядят. Вечерело, и солнце медленно опускалось в свою постель за горизонтом. Такая красота перед ним открылась: красный закат, щебет птиц, легкая рябь на воде и плеск рыбешки. А самое главное: такая радость Степу переполняла от того, что он впервые делал что-то сам. Уставшие они отправились обратно домой. Пришли, домашние так обрадовались их возвращению, улову, и не верилось им, что Степа сам столько рыбы наловил. Укладываясь спать, Степа спросил отца: «Отец, что же все-таки за чудо расчудесное было у реки? И куда дорога за рекою вела?» «А такое чудо, сын, что ты все делал сегодня сам, научился новому делу и повзрослел за один день, а дорога та увела тебя от лени да домой воротила». Степа в тот день очень многое понял, и с удовольствием осенью пошел в школу, т.к. знал, что многое может сделать сам, а учиться чему-то новому бывает очень интересно."/>
        </insert>
        <insert tableName="tales">
            <column name="date" value="2022-03-25"/>
            <column name="title" value="Как Лариса и Наташка волшебные камешки получили."/>
            <column name="annonce"
                    value="Жили-были две сестрёнки-двойняшки, девчонки Лариса и Наташка. Наташка была задорная проказница, а Лариса, наоборот, тихая, добрая и ласковая. И было сестричкам по 7 лет, совсем уже большие и почти что взрослые."/>
            <column name="body" value="Жили-были две сестрёнки-двойняшки, девчонки Лариса и Наташка. Наташка была задорная проказница, а Лариса, наоборот, тихая, добрая и ласковая. И было сестричкам по 7 лет, совсем уже большие и почти что взрослые.
Пошли они как-то в лес погулять, грибы да ягоды собирать. Долго ходили-бродили, полные корзинки насобирали и в обратную сторону повернули, домой заспешили. Идут, а навстречу им зайчишка и вовсе не трусишка. Стал он сестричек задирать: забежит за кустик и язык оттуда показывает; прыгнет под елочку и дразнилки всякие кричит, обзывается. Наташка смеется: «вот какой задира! Кто так обзывается, сам так называется», - и хохочет. А Ларисе так неприятно стало, разозлилась и бросила в Зайца первой попавшейся палкой, да в лоб ему и угодила. Зайчик заплакал и убежал.
Идут они по лесу дальше и встречают Белку, ворчливую кряхтелку. Пожилая Белка была, сварливая и хмурая. Перепрыгивала с ветки на ветку и ворчала: все ей не так, все ей не эдак было. Увидела она девочек и еще больше разворчалась: «что стоите, рты разинули? Мухи залетят, в языки покусают, не сможете ни говорить, ни смеяться». Наташка смеется: «Не ворчи, бабушка белка, пушистый хвостик, ушки-кисточки». Белка замолчала, слегка улыбнулась и ускакала. А Лариса так расстроилась: щечки загорелись, в глазах потемнело, разозлилась, кинула Белке шишкой вслед.
Идут девочки дальше, а выход из леса никак не найдут, заплутали. Пригорюнились, присели на пенек да слезы льют. На плач их Барсук вышел: «о чем плачете, девицы, о чем печалитесь?» Они и отвечают: «потеряли мы дорогу домой, добрый Барсук, заблудились совсем». «А что же сбило вас с дороги, что глубоко так в лес затянуло?» И рассказали девочки Барсуку, как по грибы да ягоды пошли, как Зайца прогнали, как на бабушку Белку обозлились, так и с дороги сбились. Барсук послушал и говорит: «Надо бы, девоньки, перед Зайцем-то вам извиниться. Хоть и одна только из вас в него палкой кинула, но были-то вы вместе и другая сестру не остановила, не пожалела ее, не поддержала. Взяла бы за руку, по плечу погладила, обняла сестру, когда та разозлилась, расстроилась или обиделась, может и не стала бы она на Зайца кидаться. Заяц дразнился от того, что трусишка он от природы, один был, а вас двое. Угости вы его ягодкой да поиграть позвали бы, может и не убежал бы он в слезах. А бабушка Белка старенькая: и лапки от старости уже не очень сильные, и глазки слабо видят. Предложи вы ей помочь шишки собрать да в норку отнести, она бы и ворчать перестала на вас. Помните, что дразнилка не потому дразнится и ворчит, что он плохой, а потому что боится он или грустит, или одиноко ему, или тяжело. Так-то». Дал Барсук каждой сестрёнке по волшебному камешку-талисману и посоветовал: Ларисе, как только разозлится или ударить кого захочет, - пусть камешек этот в кулачке сожмет и вспомнит о словах его; а Наташке, когда посмеяться над кем-то ворчливым и задиристым захочет,  - пусть камешек сожмет, вспомнит о словах его, лишний раз промолчит и сестренку за руку возьмет, по спинке погладит. Поблагодарили девочки Барсука и пошли в ту сторону, что он указал, туда, где они уже встречали раньше Белку. Увидали ее снова, и только она собралась заворчать, а сестрички возьми и предложи ей шишки помочь собрать. Обрадовалась Белочка помощи, положила в благодарность девочкам в корзинку орехов и показала, куда им дальше двигаться. Пошли они в ту сторону и попали туда, где зайку обидели. Зайчик был хмурый, расстроенный и уже собрался было крикнуть что-то обидное и злобное, а они у него прощения просят и поиграть зовут. Зайчишка согласился: поиграли в догонялки, прыгалки да кружилки, так набегались и напрыгались, что не заметили, как очутились на краю леса, у самого его выхода, а оттуда и до дома рукой подать. Помахал Заяц девочкам на прощание своим длинным ухом и в лес убежал.
Пришли сестрички домой и рассказали маме с папой о том, что с ними приключилось. Камешки-талисманы от Барсука с тех пор в кармашках своих носят, науку его вспоминают как терпеливыми быть, дружелюбными и терпимыми."/>
        </insert>

    </changeSet>

    <changeSet author="Igor Anokhin" id="events" runOnChange="false">
    <insert tableName="events">
        <!-- Id is auto incremented -->
        <column name="date" value="2022-04-30"/>
        <column name="title" value="Игра по-Бахотскому для детей с 3,5 до 6 лет в КЦ Вдохновение, Ясенево"/>
        <column name="annonce" value="Это будет сюжетно-ролевая игра для детей (возраст 3,5-6 лет) – игра без игрушек,
         но с предметами, с которыми можно фантазировать и превращать их понарошку в любую вещь. Развиваем воображение
         со мной и моей коллегой Валей. Мы прочитаем, покажем и обсудим сказку про счастье. Это сказка авторская,
          из серии полезных сказок сказочницы Лены. Поговорим о том, что такое счастье, как почувствовать себя счастливым.
          После сказки мы выберем или придумаем себе роль, будем строить сюжеты и разные миры, будем развивать воображение,
           учиться общаться, строить отношения и играть. После игры мы нарисуем все, что оставит в душе сказка и игра,
           а еще мы придумаем тему для следующей сказки, которую сказочница Лена сочинит для вас.
           К сожалению, Администрация КЦ Вдохновение не разрешила нам устроить чаепитие, но перекусить можно в холле центра.
            Места еще есть, записывайтесь."/>
        <column name="report" value="Всем доброго дня. Сегодня мы с @spygirlv делали игру для деток возраста 3,5-6 лет.
        Я прибываю в чувствах глубокой благодарности к Богу и деткам. Столь искренних и чистых эмоций, даже негативных,
        получить в других видах деятельности, мне кажется, практически невозможно. Дети - это самая благодарная аудитория.
         Спасибо этому дню, спасибо детям, игрокам, спасибо родителям, что доверились и пришли. Этот день я запомню,
         как один из важных. Мне кажется, дебют прошёл успешно. Возможно, не все пошло, как задумывалось,
         но было так, как должно было. Прекрасный последний день апреля 22го."/>
        <column name="address" value="«Дом Совы» (КЦ Вдохновение)"/>
        <column name="type" value="Игра"/>
        <column name="image_name" value="---"/>
    </insert>
    </changeSet>

</databaseChangeLog>