<databaseChangeLog
        xmlns="http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog"
        xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
        xsi:schemaLocation="http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog
   http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog/dbchangelog-3.4.xsd">

    <changeSet author="Igor Anokhin" id="tales">
        <insert tableName="tales">
            <!-- Id is auto incremented -->
            <column name="date" value="2022-05-03"/>
            <column name="title" value="Как Счастливчик нашел свое счастье."/>
            <column name="annonce" value="Жил-был на свете один очень грустный человек, которого звали, не поверите, Счастливчиком.
                                Все у него не ладилось, всем он был не доволен, ворчал и что-то частенько бормотал себе
                                под нос.
                                И, как это ни грустно, никто с ним не дружил. «Конечно, кто будет дружить с таким
                                недотепой, как я,
                                бу-бу-бу», – вздыхал Счастливчик."/>
            <column name="body" value="Жил-был на свете один очень грустный человек, которого звали, не поверите, Счастливчиком. Все у него не ладилось, всем он был не доволен, ворчал и что-то частенько бормотал себе под нос. И, как это ни грустно, никто с ним не дружил. «Конечно, кто будет дружить с таким недотепой, как я, бу-бу-бу», – вздыхал Счастливчик.
Однажды на городок, где жил Счастливчик, налетел ураган. Он сметал все на своем пути, дома, улицы, но не трогал людей, а будто прогонял их из городка, разгонял их в разные стороны и Счастливчика тоже. «Ну вот, что я теперь буду делать без дома? Мог бы и меня смести, чертов ураган», - загрустил Счастливчик. Делать нечего, надо отправляться в путь, искать новый дом и продолжать как-то жить.
Двинулся Счастливчик в дорогу. Идет он через поле: «эх, совсем поле все разворотил чертов ураган, не оставил ничего живого», - и не успел закончить свое ворчание, как заметил два нетронутых колоска пшеницы. Собрал зерна с одного колоска, а со второго отдал зернышки подлетевшему изможденному воробью. «Какое счастье! Спасибо тебе, добрый человек, что оставил зернышки для меня. Теперь я смогу накормить ими своих птенцов», - сказал это воробей и улетел. «Вот чудак, назвал зерна счастьем», - пробурчал Счастливчик и отправился дальше.
Идет он мимо луга: «чертов ураган не оставил ни единого живого цветка». Но не успев договорить, заметил в траве два цветка сладкого клевера. Один цветок он аккуратно выкопал руками из земли, не повредив корней, а второй цветок оставил пчелке, которая устало опустилась на него: «Спасибо тебе, добрый человек, что не тронул цветок. Теперь я смогу отнести его нектар своим деткам». «Вот чудная пчелка, назвала цветок счастьем», - и побрел себе дальше.
Весь день и весь вечер шел Счастливчик. Ближе к ночи он добрался до неизвестного города. В городе было темно, очень тихо и пустынно. Но Счастливчик так устал с дороги, что присел на крылечко одного из домов и моментально уснул, не задумываясь, почему этот город пустой. Утром он открыл глаза, а вокруг ни души, только серые дома стоят одиноко: «да, городишко под стать мне, такой же серый и угрюмый, как я». Вдруг он услышал какой-то шорох за спиной, повернул голову, а из-за угла на него смотрел улыбающийся мальчишка, который светился от радости: «Какое счастье, в город снова возвращаются люди!» И он рассказал Счастливчику, что все жители убежали из города, т.к. бушевал ураган, который не тронул ни единого дома, но выгнал всех людей, и только ему удалось спастись и остаться здесь. А Счастливчик поведал ему свою историю тоже про ураган, но который, наоборот, разрушил весь городок, в котором он жил. Счастливчик показал мальчику зерна и цветок, которые нашел на своем пути. Вместе они решили посадить зерна пшеницы на заброшенном поле, а на одинокой поляне посадить цветок клевера. Вскоре в опустевший город стали возвращаться люди, начали убирать и обживать дома. Сюда вернулась жизнь. Счастливчик любовался золотым полем поспевшей пшеницы и прекрасным густым лугом со множеством цветов. Он думал: «Какое счастье, что случился ураган, и я узнал, что действительно родился счастливчиком, который умеет дарить жизнь и приносить другим счастье»."/>
            <column name="image" value=""/>
        </insert>
        <insert tableName="tales">
            <!-- Id is auto incremented -->
            <column name="date" value="2022-03-20"/>
            <column name="title" value="Сказка о том, как Зайчик подружился с Ежиком и Шмелем."/>
            <column name="annonce" value="Одним прекрасным летним утром Зайчиха-мама и ее
            сынок маленький зайчонок отправились в самый дальний уголок леса навестить свою бабушку, у которой был день рождения."/>
            <column name="body" value="Бабушка пригласила со всего леса своих родных и друзей в гости. Зайчики шли по тропинке, которая петляла из стороны в сторону, спускалась в овраги, поднималась на холмы, выходила на лужайки и цветочные полянки. На одной из полянок они решили отдохнуть, а заодно собрать для бабушки красивый букет луговых цветов. Зайчишка так увлекся, что не заметил на одном из цветочков задремавшего шмеля. Он сорвал цветок, дернув его так сильно, что от неожиданности шмель, конечно, испугался, спросонья укусил Зайчишку прямо в нос и быстро-быстро улетел. Зайчишка от боли и обиды заплакал, а мама поспешила его успокоить и пожалеть. Она подула на носик и умыла его прохладной росой, которую можно было найти этим утром на многих цветочках и травинках. Успокоившись, зайчики двинулись в путь дальше.
Тропинка вновь запетляла между деревьев, завернула в овраг и стала подниматься в горку. Вдруг сверху на огромной скорости прямо на зайцев покатился колючий шар. Зайчишка даже не успел отскочить, как это шар пронесся мимо него и задел его лапку. Этим колючкой оказался Ежик. Он так спешил, что совершенно ничего не замечал на своем пути. Зайчишка от боли и обиды заплакал еще сильнее, чем на полянке, ведь Ежик даже не остановился и не извинился перед ним. Мама поспешила своего сыночка пожалеть и успокоить, а на больное место положила ему листочек подорожника. Оправившись от происшествия, они продолжили подъем в горку.
Когда поднялись наверх, очутились на прекрасной залитой солнечным светом лужайке, полной одуванчиков и ромашек. Откуда-то из глубины лужайки доносились звуки веселой музыки, и Зайчишка понял, что бабушкин домик совсем близко. Вокруг все шумело, гудело, жужжало – это приглашенные обитатели лесов и полей пришли поздравить бабушку и отпраздновать вместе ее день рождения. Бабуля, заметив внука, подбежала к нему, принялась целовать его, обнимать, а увидев его «боевые» ранения, стала жалеть его и расспрашивать, что за приключения случились с ним и мамой, пока они добирались до праздничной лужайки. Зайчишка рассказал и про встречу с неприветливым шмелем, и про столкновение с грубым ежом.
Не успел он окончить свой рассказ, как среди гостей заметил своего обидчика Шмеля, который тоже прилетел на бабушкин праздник. Поздравляя именинницу, Шмель обратил внимание на красный нос Зайчика: «ой, не тебя ли я укусил сегодня утром на полянке с прекрасными луговыми цветами?» Зайчишка чуть было не расплакался от нахлынувших его воспоминаний и обиды, но Шмель продолжил: «прости меня, пожалуйста. Я задремал после завтрака в цветочном бутоне и совершенно не ожидал, что кто-то сорвет его вместе со мной внутри него. Жутко испугавшись, я нечаянно укусил тебя, но совершенно не хотел тебя обидеть. Давай мириться и дружить!» Шмель зажужжал перед носом Зайчика, замахал своими крылышками так быстро, что образовавшийся ветерок успокоил больной носик, который из красного стал снова розовым. Зайчишка был очень рад, что Шмель оказался добрым и приветливым.
Пока он радовался своему новому другу, к бабушке пришел другой гость, в котором Зайчик узнал того самого грубого Ежа. От страха он спрятался за маминой спиной, но бабушка уже успела встретить Ежа и предложить ему познакомиться с ее внуком. «Бабушка, это и есть тот самый Еж, который толкнул меня на горке», - почти шепотом обиженно проговорил Зайчишка. Ежик так разволновался и, увидев раненную лапку Зайчика, понял, что дело касается его иголок. «Простите меня, пожалуйста, дорогой Зайчик и мама Зайчиха. Очутившись на лужайке утром, я обнаружил, что забыл дома для вашей бабушки подарок. Я разогнался со всей силы, свернулся клубком и скатился кубарем с горки, и, к сожалению, не заметил вас у себя на пути.
Прости, что нечаянно толкнул тебя и поранил твою лапку своими колючками», - с этими словами Ежик подул на лапку Зайчика, убрал листочек подорожника и положил на ранку белые лепестки ромашки, которых было так много на лужайке. «Давай мириться и дружить», - предложил Ежик.
Так нечаянно-негаданно Зайчишка в один прекрасный летний день обрел двух друзей, знакомство с которыми показало ему, что даже в самых неприятных ситуациях не стоит искать злой умысел и обижаться раньше времени. Иногда обидчик может просто не заметить, что нечаянно обидел кого-то, а еще не успел извиниться за свою неловкость или свой поступок. И на самом деле он может оказаться очень даже добрым, дружелюбным и приветливым, несмотря на неприятное впечатление при первой встрече. Стоит попробовать дать второй шанс стать твоим другом тому, кто искренне идет тебе на встречу и готов исправить свою ошибку."/>
            <column name="image" value=""/>
        </insert>
    </changeSet>
</databaseChangeLog>