<databaseChangeLog
        xmlns="http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog"
        xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
        xsi:schemaLocation="http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog
   http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog/dbchangelog-3.4.xsd">

    <changeSet author="Igor Anokhin" id="tales">
        <insert tableName="tales">
            <!-- Id is auto incremented -->
            <column name="date" value="03.05.2022"/>
            <column name="title" value="Как Счастливчик нашел свое счастье."/>
            <column name="annonce" value="Жил-был на свете один очень грустный человек, которого звали, не поверите, Счастливчиком.
                                Все у него не ладилось, всем он был не доволен, ворчал и что-то частенько бормотал себе
                                под нос.
                                И, как это ни грустно, никто с ним не дружил. «Конечно, кто будет дружить с таким
                                недотепой, как я,
                                бу-бу-бу», – вздыхал Счастливчик."/>
            <column name="body" value="Жил-был на свете один очень грустный человек, которого звали, не поверите, Счастливчиком. Все у него не ладилось, всем он был не доволен, ворчал и что-то частенько бормотал себе под нос. И, как это ни грустно, никто с ним не дружил. «Конечно, кто будет дружить с таким недотепой, как я, бу-бу-бу», – вздыхал Счастливчик.
Однажды на городок, где жил Счастливчик, налетел ураган. Он сметал все на своем пути, дома, улицы, но не трогал людей, а будто прогонял их из городка, разгонял их в разные стороны и Счастливчика тоже. «Ну вот, что я теперь буду делать без дома? Мог бы и меня смести, чертов ураган», - загрустил Счастливчик. Делать нечего, надо отправляться в путь, искать новый дом и продолжать как-то жить.
Двинулся Счастливчик в дорогу. Идет он через поле: «эх, совсем поле все разворотил чертов ураган, не оставил ничего живого», - и не успел закончить свое ворчание, как заметил два нетронутых колоска пшеницы. Собрал зерна с одного колоска, а со второго отдал зернышки подлетевшему изможденному воробью. «Какое счастье! Спасибо тебе, добрый человек, что оставил зернышки для меня. Теперь я смогу накормить ими своих птенцов», - сказал это воробей и улетел. «Вот чудак, назвал зерна счастьем», - пробурчал Счастливчик и отправился дальше.
Идет он мимо луга: «чертов ураган не оставил ни единого живого цветка». Но не успев договорить, заметил в траве два цветка сладкого клевера. Один цветок он аккуратно выкопал руками из земли, не повредив корней, а второй цветок оставил пчелке, которая устало опустилась на него: «Спасибо тебе, добрый человек, что не тронул цветок. Теперь я смогу отнести его нектар своим деткам». «Вот чудная пчелка, назвала цветок счастьем», - и побрел себе дальше.
Весь день и весь вечер шел Счастливчик. Ближе к ночи он добрался до неизвестного города. В городе было темно, очень тихо и пустынно. Но Счастливчик так устал с дороги, что присел на крылечко одного из домов и моментально уснул, не задумываясь, почему этот город пустой. Утром он открыл глаза, а вокруг ни души, только серые дома стоят одиноко: «да, городишко под стать мне, такой же серый и угрюмый, как я». Вдруг он услышал какой-то шорох за спиной, повернул голову, а из-за угла на него смотрел улыбающийся мальчишка, который светился от радости: «Какое счастье, в город снова возвращаются люди!» И он рассказал Счастливчику, что все жители убежали из города, т.к. бушевал ураган, который не тронул ни единого дома, но выгнал всех людей, и только ему удалось спастись и остаться здесь. А Счастливчик поведал ему свою историю тоже про ураган, но который, наоборот, разрушил весь городок, в котором он жил. Счастливчик показал мальчику зерна и цветок, которые нашел на своем пути. Вместе они решили посадить зерна пшеницы на заброшенном поле, а на одинокой поляне посадить цветок клевера. Вскоре в опустевший город стали возвращаться люди, начали убирать и обживать дома. Сюда вернулась жизнь. Счастливчик любовался золотым полем поспевшей пшеницы и прекрасным густым лугом со множеством цветов. Он думал: «Какое счастье, что случился ураган, и я узнал, что действительно родился счастливчиком, который умеет дарить жизнь и приносить другим счастье»."/>
            <column name="image" value=""/>
        </insert>

    </changeSet>

</databaseChangeLog>